+++
date = "2017-06-07T00:48:35+07:00"
title = "first week of postgresql traing for new trainees"

+++

# สัปดาห์แรกของการฝึกงาน นศ และ พนง ย้ายแผนก

ตั้งแต่วันที่ 1 June 17, มีนักศึกษามาฝึกงานจาก มจธ บางขุนเทียนสองคน __แบงค์ ปี 3__ มาตามปกติ และ __บาส ปี 2__ อยากมาฝึกด้วย

ปัญหาคือ _สอนอะไรดีให้ได้งาน_ แล้วยังมีอีกคนคือ __F__ พนักงานที่ทำกันมาปีกว่าแล้ว เพิ่งย้ายสายมาจาก Graphic artist มาเป็น Coder padawan แบบขอร้องแกมบังคับ

__Phase 1:__ สอน _SQL_ ผ่าน __PostgreSQL__ กันดีกว่า แล้วก็หัดบน __IntellJ IDEA__

เริ่มเล่นไปสักสามสี่วันแล้ว ปกติไม่เคยต้องมาสอน relational database + sql ขนาดนี้ แต่เที่ยวนี้จัดเสียหน่อย ให้ได้พื้นฐานกับเด็ก ๆ สักนิด ใหม่ถอดด้ามกันเลย 

สามารถติดตาม repository และเนื้อหาได้ที่นี่ครับ [Learn PgSQL](https://bitbucket.org/wrj/learn-pgsql/overview)

wrj
###### Wed Jun 7 01:11:27 ICT 2017